眾說 王志民披甲上陣了，香港人怎麼辦 ？

眾說

王志民披甲上陣了，香港人怎麼辦 ？
撰文: 特約轉載 | 發佈日期: 28.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶
【撰文：梁慕嫻】
作者曾經是中共地下黨員

地下香港工委書記王志民（即中聯辦主任）吹響集結號，召集親共派人士約二百人到中聯辦開會，宣佈中共中央支持香港修改《逃犯條例》。他糾正並統一這些蝦兵蟹將的作反傾向，並向他們傳達定必要如期成功通過修例的硬命令，彷如向全港市民下達戰書。他也傳達了：不會暫緩、不會「港人港審」；不可沒有追溯期；不會設日落條款等霸王硬上弓的指示，告訴市民沒有改變的餘地。他妄顧商界的憂慮和國際輿論，是對十三萬憤怒市民的反撲。

以下影片是部分人大和政協聽過王志民的訓令後見記者

筆者認為，修例事件與中美貿易戰無關，也不是中共中央的命令，最高級別的政治局常委，港澳協調小組組長韓正只是表達了支持。這完全是王志民的香港工委急於落實習近平的「全面管治香港」以便向黨邀功。藉港人在台灣殺人案，他們找到了一個千載難逢的機會，自行計劃在法律層面上打開一個缺口，以便填補一向以來只能用綁架，洗頭艇，誘捕的方法，卻未能隨心所欲地抓捕他們恨之入骨的人引渡國內的漏洞。情形與「六七暴動」類似，當年港澳工委為緊跟文化大革命形勢，自行計劃發起這個暴動，並取得中央的支持。現在王志民得到中央的支持了，便放膽親自披甲上陣。 倘若明白這個結論，便要更加注意鬥爭的策略。

中聯辦主任王志民。何君健攝

事件證實了香港工委書記是全港的地下領導人，特區政府只不過是王志民屬下的一個單位。林鄭月娥必需接下修例這個命令，並努力推進條例的通過。眼看着林鄭未能完成任務，王志民於是親自出馬，實行直接面對市民的反抗，不再顧及甚麼「一國兩制」，甚麼國際輿論了。他的命令相當奏效，林鄭立即執行，把修訂條例直上立法會進行二讀，親共派有人立刻改口，改恣態，大概民主派中有些人也會軟了手腳，氣餒起來了。

面對滅頂的巨浪撲面而來，香港人怎麼辦？看清局勢，丟掉幻想，勇往直前，抗爭到底，是唯一的出路。這真是一個考驗香港人的決心、勇氣、智慧和策略水平的嚴峻時刻。

王志民己經引火燒身，反修訂《逃犯條例》的鬥爭對像，己經由林鄭升格到王志民身上。再向林鄭讉責追究己經毫無意義。如果她還有少少良心，不想做千古罪人，她就應該立即辭職，可惜她的良心己被她自己埋沒了。應該直面的是王志民，讉責他違反基本法，破壞「一國兩制」，公然干預香港事務。民主派現在必需認清，這場鬥爭己經升級，是直接公開面對中國共產黨地方黨委的鬥爭。

把輿論焦點集中在國內法律制度的黑暗面上廣為傳播很重要。這是王志民和一眾親共派刻意逃避不敢承認的死穴，而這卻是反修例的重要理據。數算中共不公不義，無法無天的法律制度，列舉中共黑暗法制下的慘烈事件，公開更多中共黑獄的可怕實況，讓市民清楚瞭解，耳熟能詳，知道修例對市民的危害。

當前的局面與2003年反抗23條立法情況不同，當時香港工委未成氣候，不敢露頭干預。出來遊行示威的人不會付出甚麼代價，最多不過是出一身汗，花一段時間而己。現在可不同了，香港工委己經有毛有翼，天不怕，地不怕，公然干預香港事務。和平、非暴力行動被羅織重罪入獄，如戴耀廷、陳建民、邵家臻、黃浩銘。只唱了一首雨傘歌就沒有人請他拍戲，五年來沒有收入，如黃秋生。現在參與行動要付出的代價比2003年多得多，每個人都要有一翻爭扎。今天，出來遊行的每一個人的能量和價值是2003年的雙倍。人數的壓力固然重要，但鬥爭不要只追求人數，最重要的還是策略。

428當天，有十三萬人上街遊行，反對逃犯條例的修訂。美聯社

上一階段的反修例鬥爭做得很好。其中議會鬥爭和街頭鬥爭互相呼應，一環扣一環，充份顯示出泛民團結一致的高尚情操。現在進入公開面對中共在港第一把手領導人，是更困難的階段。希望民主派議員、民主派政黨、民主派專業團體、民主派民間組織以及民主派傳媒等各個板塊，也要集結起來，加強溝通檢討，達成一致的行動計劃，更要防止中共地下黨的滲透和破壞。

本文原刊於台灣《上報 》（2019年5 月22 日）

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 特約轉載